【菠蘿包無菠蘿】鮑魚炒飯無鮑魚 茗苑遭罰款5千元

餐牌說明不符

海關早前接獲舉報，去年8月到位於新葵興廣場的茗苑宴會廳放蛇，購買餐牌上一款註明附有鮑魚的炒飯，惟經政府化驗所檢測後，證實炒飯內並無鮑魚，與餐牌上的商品說明不符。

茗苑宴會廳今日（8日）於西九龍裁判法院，被裁定違反《商品說明條例》，被判罰款5千元。海關提醒商戶遵守《商品說明條例》的規定，而消費者於購買服務時亦應光顧信譽良好的商戶。《香港01》記者下午曾致電該酒樓查詢是否仍售該款炒飯，但酒樓員工聲稱負責人「落場」未返，並拒絕回應其他提問。

罰5000咁少？都唔知呃左幾多人， 分分鍾仲冇蝕，過一排又用番螺肉